Entität: RoadSegment  
====================  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/RoadSegment/LICENSE.md)  
[Dokument automatisch generiert](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTs-Ng5dIAwkg91oTTUdt8ua7woBXhPnwavZ0FxgR8BsAI_Ek3C5q97Nd94HS8KhP-r_quD4H0fgyt3/pub?start=false&loop=false&delayms=3000#slide=id.gb715ace035_0_60)  
Globale Beschreibung: **Diese Entität enthält eine harmonisierte geografische und kontextuelle Beschreibung eines Straßensegments. Eine Sammlung von Straßensegmenten wird zur Beschreibung einer Straße verwendet.**  

## Liste der Eigenschaften  

- `address`: Die Postanschrift  - `allowedVehicleType`: Fahrzeugtyp(en), die diesen Straßenabschnitt passieren dürfen. Enum:'agriculturalVehicle, bicycle, bus, car, caravan, carWithCaravan, carWithTrailer, constructionOrMaintenanceVehicle, lorry, moped, motorcycle, motorcycleWithSideCar, motorscooter, tanker, trailer, van, anyVehicle'. Erlaubte Werte: Die folgenden Werte, definiert durch _VehicleTypeEnum_, [DATEX 2 Version 2.3](http://d2docs.ndwcloud.nu/):  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `annotations`: Anmerkungen zum Artikel  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `category`: Ermöglicht es, zusätzliche Eigenschaften eines Straßenabschnitts zu übermitteln. Enum:'oneway, toll, link'.  Einbahnstraße': Gibt an, ob das Straßensegment nur in eine Richtung benutzt werden kann. Wenn nicht vorhanden, bedeutet dies, dass das Straßensegment in beide Richtungen (vorwärts und rückwärts) benutzt werden kann. Siehe auch [http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:oneway](http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:oneway). `toll` : Gibt an, ob für das Straßensegment Mautgebühren erhoben werden. `link` : Gibt an, ob es sich bei diesem Straßensegment um ein Hilfsverbindungssegment zum Verlassen oder Betreten einer Straße handelt. Siehe [https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:highway%3Dmotorway_link](https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:highway%3Dmotorway_link). Jeder andere für eine Anwendung sinnvolle Wert.  - `color`: Die Farbe des Produkts  - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `endKilometer`: Die Kilometernummer (gemessen vom Startpunkt der Straße), an der dieser Straßenabschnitt endet.  - `endPoint`:   - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `image`: Ein Bild des Artikels  - `laneUsage`: Dieses Attribut kann verwendet werden, um spezifische Parameter zu übermitteln, die jede Fahrspur beschreiben. Es muss eine Zeichenkette pro Straßensegment-Fahrspur enthalten. Das Element 0 des Arrays muss die Informationen von Fahrspur 1 enthalten, usw. Das Format der übergebenen Zeichenkette muss sein: <Spur_Richtung>, <Spur_minimale_erlaubteGeschwindigkeit>, <Spur_maximale_erlaubteGeschwindigkeit>, <Spur_maximale_erlaubteHöhe>, <Spur_maximales_erlaubtesGewicht>. <lane_direction> ist eine Textzeichenfolge mit den folgenden zulässigen Werten: `forward`. Die Fahrspur wird aktuell in der Richtung `vorwärts` verwendet. Rückwärts". Die Fahrspur wird derzeit in der Richtung "rückwärts" verwendet. Der einzige obligatorische Parameter ist `lane_direction`. Wenn er nicht angegeben wird, kann davon ausgegangen werden, dass der Rest der Parameter den auf Entity-Ebene angegebenen Parametern entspricht.  - `length`: Gesamtlänge dieses Straßenabschnitts in Kilometern  - `location`:   - `maximumAllowedHeight`: Maximal zulässige Höhe für Fahrzeuge, die diesen Straßenabschnitt passieren  - `maximumAllowedSpeed`: Maximal zulässige Geschwindigkeit beim Durchfahren dieses Straßenabschnitts. Für bestimmte Fahrzeugtypen (Lkw, Wohnwagen usw.) können restriktivere Grenzwerte gelten.  - `maximumAllowedWeight`: Maximal zulässiges Gewicht für Fahrzeuge, die diesen Straßenabschnitt passieren  - `minimumAllowedSpeed`: Zulässige Mindestgeschwindigkeit beim Durchfahren dieses Straßenabschnitts  - `name`: Der Name dieses Elements.  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `refRoad`: Straße, zu der dieser Straßenabschnitt gehört.  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `startKilometer`: Die Kilometernummer (gemessen vom Startpunkt der Straße), an der dieser Straßenabschnitt beginnt.  - `startPoint`:   - `totalLaneNumber`: Gesamtzahl der von diesem Straßenabschnitt angebotenen Fahrspuren  - `type`: NGSI-Entitätstyp. Es muss RoadSegment sein  - `width`: Die Segmentbreite der Straße.    
Erforderliche Eigenschaften  
- `allowedVehicleType`  - `endPoint`  - `id`  - `laneUsage`  - `name`  - `refRoad`  - `startPoint`  - `totalLaneNumber`  - `type`    
Straßenabschnitte können mehrere Fahrspuren enthalten. Dieses Datenmodell ermöglicht es, Straßensegmente zu übertragen, die aus heterogenen Fahrspuren bestehen (unterschiedlich in ihrer Nutzung, Geschwindigkeit, Höhe usw.). Die Fahrspuren werden durch ganzzahlige Nummern zwischen 1 und n identifiziert, wobei Nummer 1 die Fahrspur rechts in Vorwärtsrichtung ist. Die Vorwärtsrichtung ist die Richtung, die durch den Vektor angegeben wird, der vom Startpunkt des Segments zum Endpunkt des Segments führt. Dies ist die gleiche Konvention wie die von OpenStreetMap verwendete. Diese Entität ist in erster Linie mit den vertikalen Segmenten Automotive und Smart City und den damit verbundenen IoT-Anwendungen verbunden. Dieses Datenmodell wurde in Zusammenarbeit mit Mobilfunkbetreibern und der GSMA entwickelt.  
## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
RoadSegment:    
  description: 'This entity contains a harmonised geographic and contextual description of a road segment. A collection of road segments are used to describe a Road.'    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/addressCountry'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/addressLocality'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/addressRegion'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, 03578. Model:''https://schema.org/postOfficeBoxNumber'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, 24004. Model:''https://schema.org/https://schema.org/postalCode'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/streetAddress'''    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/address    
    allowedVehicleType:    
      description: 'Vehicle type(s) allowed to transit through this road segment. Enum:''agriculturalVehicle, bicycle, bus, car, caravan, carWithCaravan, carWithTrailer, constructionOrMaintenanceVehicle, lorry, moped, motorcycle, motorcycleWithSideCar, motorscooter, tanker, trailer, van, anyVehicle''. Allowed values: The following values defined by _VehicleTypeEnum_, [DATEX 2 version 2.3](http://d2docs.ndwcloud.nu/):'    
      items:    
        enum:    
          - agriculturalVehicle    
          - bicycle    
          - bus    
          - car    
          - caravan    
          - carWithCaravan    
          - carWithTrailer    
          - constructionOrMaintenanceVehicle    
          - lorry    
          - moped    
          - motorcycle    
          - motorcycleWithSideCar    
          - motorscooter    
          - tanker    
          - trailer    
          - van    
          - anyVehicle    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    annotations:    
      description: 'Annotations about the item'    
      items:    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    category:    
      description: 'Allows to convey extra characteristics of a road segment. Enum:''oneway, toll, link''.  `oneway`: Flags whether the road segment can only be used in one direction. If not present it means road segment can be used in both directions (forwards and backwards). See also [http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:oneway](http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:oneway). `toll` : Flags whether the road segment is under toll fees. `link` : Flags whether this road segment is an auxiliary link segment for exiting or entering a road. See [https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:highway%3Dmotorway_link](https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Tag:highway%3Dmotorway_link). Any other value meaningful to an application.'    
      items:    
        enum:    
          - oneway    
          - toll    
          - link    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    color:    
      description: 'The color of the product'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/color    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    endKilometer:    
      description: 'The kilometer number (measured from the road''s start point) where this road segment ends. '    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
    endPoint:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf: &roadsegment_-_properties_-_location_-_oneof    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    id:    
      anyOf: &roadsegment_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    image:    
      description: 'An image of the item'    
      format: uri    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL    
    laneUsage:    
      description: 'This attribute can be used to convey specific parameters describing each lane. It must contain a string per road segment lane. The element 0 of the array must contain the information of lane 1, and so on. Format of the referred string must be: <lane_direction>, <lane_minimumAllowedSpeed>, <lane_maximumAllowedSpeed>, <lane_maximumAllowedHeight>, <lane_maximumAllowedWeight>. <lane_direction> is a text string with the following allowed values: `forward`. The lane is currently used in the `forwards` direction. `backward`. The lane is currently used in the `backwards` direction. The only mandatory parameter is `lane_direction`. If not specified, the rest of parameters can be assumed to be equal to those specified at entity level.'    
      items:    
        enum:    
          - forward    
          - backward    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    length:    
      description: 'Total length of this road segment in kilometers'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/length    
        units: 'Kilometer (Km)'    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf: *roadsegment_-_properties_-_location_-_oneof    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    maximumAllowedHeight:    
      description: 'Maximum allowed height for vehicles transiting this road segment'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/height    
        units: 'Meter (m)'    
    maximumAllowedSpeed:    
      description: 'Maximum allowed speed while transiting this road segment. More restrictive limits might be applied to specific vehicle types (trucks, caravans, etc.)'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'Kilometer per hour (Km/h)'    
    maximumAllowedWeight:    
      description: 'Maximum allowed weight for vehicles transiting this road segment'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/weight    
        units: 'Kilogram (Kg)'    
    minimumAllowedSpeed:    
      description: 'Minimum allowed speed while transiting this road segment'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'Kilometer per hour (Km/h)'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *roadsegment_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    refRoad:    
      anyOf:    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Road to which this road segment belongs to. '    
      type: Relationship    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            format: uri    
            type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    startKilometer:    
      description: 'The kilometer number (measured from the road''s start point) where this road segment starts. '    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
    startPoint:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf: *roadsegment_-_properties_-_location_-_oneof    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    totalLaneNumber:    
      description: 'Total number of lanes offered by this road segment'    
      minimum: 1    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number.    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be RoadSegment'    
      enum:    
        - RoadSegment    
      type: Property    
    width:    
      description: 'Road''s segment width.'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'Meter (m)'    
  required:    
    - id    
    - name    
    - type    
    - refRoad    
    - startPoint    
    - endPoint    
    - allowedVehicleType    
  type: object    
```  
</details>    
Die Eigenschaften `laneUsage` und diejenigen, die die maximal zulässigen Parameter vermitteln, können dynamisch sein, z. B. kann eine Fahrspurrichtung vorübergehend geändert werden, um die Verkehrsbedingungen zu verbessern.  
## Beispiel-Nutzlasten  
#### RoadSegment NGSI-v2 key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein RoadSegment im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "Spain-RoadSegment-A62-osm-24702186",  
  "type": "RoadSegment",  
  "name": "Valladolid-Dueñas",  
  "category": ["oneway"],  
  "refRoad": "Spain-Road-A62",  
  "totalLaneNumber": 2,  
  "maximumAllowedSpeed": 120,  
  "minimumAllowedSpeed": 60,  
  "startPoint": {  
    "type": "Point",  
    "coordinates": [-4.7299180606009, 41.6844918725019]  
  },  
  "endPoint": {  
    "type": "Point",  
    "coordinates": [-4.55167335377909, 41.8570461783071]  
  },  
  "allowedVehicleType": [  
    "car",  
    "bus",  
    "lorry",  
    "trailer",  
    "tanker",  
    "van",  
    "caravan"  
  ],  
  "location": {  
    "type": "LineString",  
    "coordinates": [  
      [-4.7299180606009, 41.6844918725019],  
      [-4.72855890957602, 41.6860596957855],  
      [-4.5520357341647, 41.8569278186523],  
      [-4.55167335377909, 41.8570461783071]  
    ]  
  },  
  "laneUsage": ["forward", "forward"],  
  "source": "http://wwww.openstreetmap.org"  
}  
```  
#### RoadSegment NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein RoadSegment im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "Spain-RoadSegment-A62-osm-24702186",  
  "type": "RoadSegment",  
  "category": {  
    "value": ["oneway"]  
  },  
  "endPoint": {  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [-4.55167335377909, 41.8570461783071]  
    }  
  },  
  "name": {  
    "value": "Valladolid-Due\u00f1as"  
  },  
  "startPoint": {  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [-4.7299180606009, 41.6844918725019]  
    }  
  },  
  "allowedVehicleType": {  
    "value": ["car", "bus", "lorry", "trailer", "tanker", "van", "caravan"]  
  },  
  "source": {  
    "value": "http://wwww.openstreetmap.org"  
  },  
  "totalLaneNumber": {  
    "value": 2  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "LineString",  
      "coordinates": [  
        [-4.7299180606009, 41.6844918725019],  
        [-4.72855890957602, 41.6860596957855],  
        [-4.5520357341647, 41.8569278186523],  
        [-4.55167335377909, 41.8570461783071]  
      ]  
    }  
  },  
  "minimumAllowedSpeed": {  
    "value": 60  
  },  
  "refRoad": {  
    "type": "Relationship",  
    "value": "Spain-Road-A62"  
  },  
  "maximumAllowedSpeed": {  
    "value": 120  
  },  
  "laneUsage": {  
    "value": ["forward", "forward"]  
  }  
}  
```  
#### RoadSegment NGSI-LD Schlüsselwerte Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein RoadSegment im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:RoadSegment:Spain-RoadSegment-A62-osm-24702186",  
  "type": "RoadSegment",  
  "category": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "oneway"  
    ]  
  },  
  "endPoint": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        -4.55167335377909,  
        41.8570461783071  
      ]  
    }  
  },  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Valladolid-Due\u00f1as"  
  },  
  "startPoint": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        -4.7299180606009,  
        41.6844918725019  
      ]  
    }  
  },  
  "allowedVehicleType": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "car",  
      "bus",  
      "lorry",  
      "trailer",  
      "tanker",  
      "van",  
      "caravan"  
    ]  
  },  
  "source": {  
    "type": "Property",  
    "value": "http://wwww.openstreetmap.org"  
  },  
  "totalLaneNumber": {  
    "type": "Property",  
    "value": 2  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "LineString",  
      "coordinates": [  
        [  
          -4.7299180606009,  
          41.6844918725019  
        ],  
        [  
          -4.72855890957602,  
          41.6860596957855  
        ],  
        [  
          -4.5520357341647,  
          41.8569278186523  
        ],  
        [  
          -4.55167335377909,  
          41.8570461783071  
        ]  
      ]  
    }  
  },  
  "minimumAllowedSpeed": {  
    "type": "Property",  
    "value": 60  
  },  
  "refRoad": {  
    "type": "Relationship",  
    "object": "urn:ngsi-ld:Road:Spain-Road-A62"  
  },  
  "maximumAllowedSpeed": {  
    "type": "Property",  
    "value": 120  
  },  
  "laneUsage": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "forward",  
      "forward"  
    ]  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### RoadSegment NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für ein RoadSegment im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "allowedVehicleType": [  
    "car",  
    "bus",  
    "lorry",  
    "trailer",  
    "tanker",  
    "van",  
    "caravan"  
  ],  
  "category": [  
    "oneway"  
  ],  
  "endPoint": {  
    "coordinates": [  
      -4.55167335377909,  
      41.8570461783071  
    ],  
    "type": "Point"  
  },  
  "id": "urn:ngsi-ld:RoadSegment:Spain-RoadSegment-A62-osm-24702186",  
  "laneUsage": [  
    "forward",  
    "forward"  
  ],  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      [  
        -4.7299180606009,  
        41.6844918725019  
      ],  
      [  
        -4.72855890957602,  
        41.6860596957855  
      ],  
      [  
        -4.5520357341647,  
        41.8569278186523  
      ],  
      [  
        -4.55167335377909,  
        41.8570461783071  
      ]  
    ],  
    "type": "LineString"  
  },  
  "maximumAllowedSpeed": 120,  
  "minimumAllowedSpeed": 60,  
  "name": "Valladolid-Due\u00f1as",  
  "refRoad": "urn:ngsi-ld:Road:Spain-Road-A62",  
  "source": "http://wwww.openstreetmap.org",  
  "startPoint": {  
    "coordinates": [  
      -4.7299180606009,  
      41.6844918725019  
    ],  
    "type": "Point"  
  },  
  "totalLaneNumber": 2,  
  "type": "RoadSegment"  
}  
```  
